希拉里翻不了盤

在美國總統大選落幕近月之後，民主黨候選人希拉里的競選團隊26日稱將參與推動在部分關鍵州的重新計票。目前，威斯康星州正在為選票全部重算作準備──大選中特朗普在這個州以微弱優勢險勝希拉里。
據英國廣播公司(BBC)27日報道，重新計票是由在大選中得票數微不足道的綠黨候選人吉爾‧斯坦提出的，並已得到了威斯康星選舉委員會的同意。該州選舉務委員會預計將在本周對近300萬張選票逐張以人工點算，並在12月13日前完成驗票工作。此外，斯坦團隊還在密歇根和賓夕法尼亞這兩個關鍵搖擺州申請重算選票，理由均是「選舉有異常」。
26日，特朗普指責稱，重新計票「是一場騙局」。有人等著希拉里翻盤。實際上，希拉里翻不了盤。
威斯康辛州重新機票，再度引發美國總統翻盤的討論，我認為這可能性極低。
威斯康辛州只有10張選舉人票，即便重新機票翻盤，算給希拉里，她的選舉人票也不如特朗普多。希拉里要翻盤，需要威斯康辛、賓夕法尼亞（20票）和密歇根州（16票）都翻盤，這樣，這樣希拉里的選舉人票從原來的232張變成278張，可以擊敗特朗普，滿足270張選舉人票可以當選總統的要求。
事實是，啟動三個州都重新機票且改變現有結果，是低概率事件。因為選舉官員是不分黨派的，同時還有兩黨、媒體以及公眾的監督，如此大規模的重新計算選票，不僅需要付出人力、財力、物力，還會對這幾個州帶來撕裂和不信任，更不符合選舉的傳統。
大選，屬於公平競爭，雖然有所謂黑客等因素，但認賭服輸是基本品質。民主黨如何動員起來，三個州都重新機票，不僅依舊可能輸掉現在，而且可能輸掉未來，不值得如此大動干戈。民主黨不會這麼傻。
還有人主張說，12月19日選舉人團投票時，可以不顧民意，把票投給希拉里。我在美國時也曾問過這個問題，如果純粹走過場的時候，投票的人反水，怎麼辦？美國歷史上很少有人這樣做過。這樣做，無異於自絕於美國人民，將被終生唾棄，恐怕沒人會這麼做。但也還是有人做。
最早的一次「不忠選舉人」事件是發生在1820年，新罕布郡的一個大選舉團選舉人投了約翰‧昆西‧亞當斯的票。而不是他「應該」投的詹姆斯‧門羅的票。據說他的動機是為了防止門羅得全票，他認為只有華盛頓有得全票的資格和榮譽，而他自己則說，他是為了讓人們注意到亞當斯。
據有關統計，自「選舉人」制度實施以來。共出現過156名「不忠選舉人」。
在20世紀的一百年中。總共出現了七個這樣「不忠選舉人」事件，最近的一次是1988年，西弗吉尼亞的一個民主黨的選舉人卻把票投給了共和黨的總統候選人。又比如在2000年的選舉中，來自華盛頓特區的「選舉人」芭芭拉‧萊特西蒙斯本應將她的兩張票投給戈爾及其競選伙伴利伯曼，但她投了棄權票，理由是為了抗議特區受聯邦政府管轄的「殖民地位」。
綜合來看，大規模反水的可能性不大。所謂重新機票，只是好事者綠黨以及媒體炒作出來的遊戲而已，莫當真。

睇錯希特拉

我都係

重新點票後trump仲多左票
左膠既妄想又再一次被幻滅
依加成班都唔敢講重新點票呢件柒事

從來冇人成功翻盤

挑 on9 jill stein博出位姐
點票咪又係郁到幾百票 唔通點票咁兒戲一開始點錯幾萬張咩